# Адаптер

## Смысл

Позволяет продуктам (сервисам) с несовместимым интерфейсом
(имеются ввиду входы и выходы продукта (сервиса)) работать вместе.

## Когда следует применить

+ Когда нужно использовать сторонний сервис, но он не может быть совместим другим сервисом;
+ Когда не хотим дублировать недостающую логику в подклассах, и причем оригинальный сервис изменить мы не можем.

## Преимущества

+ Выносит недостающую логику в отдельное место, при этом клиентский код не будет знать об этом.

## Недостатки

+ Усложняет код программы из-за введения дополнительных классов.

## Пример

### Использование стороннего драйвера логов

У нас есть на входе клиентского кода логирование файловым логером, но мы хотим использовать какой-нибудь для этого сторонний для этого сервис.   
Так же есть логирование, через API телеграм бота, но у него есть преимущество у данного входа, есть интерфейс.

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=structural --clientCode=adapter`

